[
  {
    "question": "ich / reisen",
    "answer": "ich reise - ich bin gereist"
  },
  {
    "question": "du / reisen",
    "answer": "du reist - du bist gereist"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / reisen",
    "answer": "sie reist - sie ist gereist"
  },
  {
    "question": "wir / reisen",
    "answer": "wir reisen - wir sind gereist"
  },
  {
    "question": "ihr / reisen",
    "answer": "ihr reist - ihr seid gereist"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / reisen",
    "answer": "Sie reisen - Sie sind gereist"
  },
  {
    "question": "ich / sehen",
    "answer": "ich sehe - ich habe gesehen"
  },
  {
    "question": "du / sehen",
    "answer": "du siehst - du hast gesehen"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / sehen",
    "answer": "sie sieht - sie hat gesehen"
  },
  {
    "question": "wir / sehen",
    "answer": "wir sehen - wir haben gesehen"
  },
  {
    "question": "ihr / sehen",
    "answer": "ihr seht - ihr habt gesehen"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / sehen",
    "answer": "Sie sehen - Sie haben gesehen"
  },
  {
    "question": "ich / kommen",
    "answer": "ich komme - ich bin gekommen"
  },
  {
    "question": "du / kommen",
    "answer": "du kommst - du bist gekommen"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / kommen",
    "answer": "sie kommt - sie ist gekommen"
  },
  {
    "question": "wir / kommen",
    "answer": "wir kommen - wir sind gekommen"
  },
  {
    "question": "ihr / kommen",
    "answer": "ihr kommt - ihr seid gekommen"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / kommen",
    "answer": "Sie kommen - Sie sind gekommen"
  },
  {
    "question": "ich / besuchen",
    "answer": "ich besuche - ich habe besucht"
  },
  {
    "question": "du / besuchen",
    "answer": "du besuchst - du hast besucht"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / besuchen",
    "answer": "sie besucht - sie hat besucht"
  },
  {
    "question": "wir / besuchen",
    "answer": "wir besuchen - wir haben besucht"
  },
  {
    "question": "ihr / besuchen",
    "answer": "ihr besucht - ihr habt besucht"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / besuchen",
    "answer": "Sie besuchen - Sie haben besucht"
  },
  {
    "question": "ich / lernen",
    "answer": "ich lerne - ich habe gelernt"
  },
  {
    "question": "du / lernen",
    "answer": "du lernst - du hast gelernt"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / lernen",
    "answer": "sie lernt - sie hat gelernt"
  },
  {
    "question": "wir / lernen",
    "answer": "wir lernen - wir haben gelernt"
  },
  {
    "question": "ihr / lernen",
    "answer": "ihr lernt - ihr habt gelernt"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / lernen",
    "answer": "Sie lernen - Sie haben gelernt"
  },
  {
    "question": "ich / essen",
    "answer": "ich esse - ich habe gegessen"
  },
  {
    "question": "du / essen",
    "answer": "du isst - du hast gegessen"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / essen",
    "answer": "sie isst - sie hat gegessen"
  },
  {
    "question": "wir / essen",
    "answer": "wir essen - wir haben gegessen"
  },
  {
    "question": "ihr / essen",
    "answer": "ihr esst - ihr habt gegessen"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / essen",
    "answer": "Sie essen - Sie haben gegessen"
  },
  {
    "question": "ich / bemerken",
    "answer": "ich bemerke - ich habe bemerkt"
  },
  {
    "question": "du / bemerken",
    "answer": "du bemerkst - du hast bemerkt"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / bemerken",
    "answer": "sie bemerkt - sie hat bemerkt"
  },
  {
    "question": "wir / bemerken",
    "answer": "wir bemerken - wir haben bemerkt"
  },
  {
    "question": "ihr / bemerken",
    "answer": "ihr bemerkt - ihr habt bemerkt"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / bemerken",
    "answer": "Sie bemerken - Sie haben bemerkt"
  },
  {
    "question": "ich / verbringen",
    "answer": "ich verbringe - ich habe verbracht"
  },
  {
    "question": "du / verbringen",
    "answer": "du verbringst - du hast verbracht"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / verbringen",
    "answer": "sie verbringt - sie hat verbracht"
  },
  {
    "question": "wir / verbringen",
    "answer": "wir verbringen - wir haben verbracht"
  },
  {
    "question": "ihr / verbringen",
    "answer": "ihr verbringt - ihr habt verbracht"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / verbringen",
    "answer": "Sie verbringen - Sie haben verbracht"
  },
  {
    "question": "ich / sprechen",
    "answer": "ich spreche - ich habe gesprochen"
  },
  {
    "question": "du / sprechen",
    "answer": "du sprichst - du hast gesprochen"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / sprechen",
    "answer": "sie spricht - sie hat gesprochen"
  },
  {
    "question": "wir / sprechen",
    "answer": "wir sprechen - wir haben gesprochen"
  },
  {
    "question": "ihr / sprechen",
    "answer": "ihr sprecht - ihr habt gesprochen"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / sprechen",
    "answer": "Sie sprechen - Sie haben gesprochen"
  },
  {
    "question": "ich / lachen",
    "answer": "ich lache - ich habe gelacht"
  },
  {
    "question": "du / lachen",
    "answer": "du lachst - du hast gelacht"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / lachen",
    "answer": "sie lacht - sie hat gelacht"
  },
  {
    "question": "wir / lachen",
    "answer": "wir lachen - wir haben gelacht"
  },
  {
    "question": "ihr / lachen",
    "answer": "ihr lacht - ihr habt gelacht"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / lachen",
    "answer": "Sie lachen - Sie haben gelacht"
  },
  {
    "question": "ich / fliegen",
    "answer": "ich fliege - ich bin geflogen"
  },
  {
    "question": "du / fliegen",
    "answer": "du fliegst - du bist geflogen"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / fliegen",
    "answer": "sie fliegt - sie ist geflogen"
  },
  {
    "question": "wir / fliegen",
    "answer": "wir fliegen - wir sind geflogen"
  },
  {
    "question": "ihr / fliegen",
    "answer": "ihr fliegt - ihr seid geflogen"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / fliegen",
    "answer": "Sie fliegen - Sie sind geflogen"
  },
  {
    "question": "ich / fahren",
    "answer": "ich fahre - ich bin gefahren"
  },
  {
    "question": "du / fahren",
    "answer": "du fährst - du bist gefahren"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / fahren",
    "answer": "sie fährt - sie ist gefahren"
  },
  {
    "question": "wir / fahren",
    "answer": "wir fahren - wir sind gefahren"
  },
  {
    "question": "ihr / fahren",
    "answer": "ihr fahrt - ihr seid gefahren"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / fahren",
    "answer": "Sie fahren - Sie sind gefahren"
  },
  {
    "question": "ich / erleben",
    "answer": "ich erlebe - ich habe erlebt"
  },
  {
    "question": "du / erleben",
    "answer": "du erlebst - du hast erlebt"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / erleben",
    "answer": "sie erlebt - sie hat erlebt"
  },
  {
    "question": "wir / erleben",
    "answer": "wir erleben - wir haben erlebt"
  },
  {
    "question": "ihr / erleben",
    "answer": "ihr erlebt - ihr habt erlebt"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / erleben",
    "answer": "Sie erleben - Sie haben erlebt"
  },
  {
    "question": "ich / zeigen",
    "answer": "ich zeige - ich habe gezeigt"
  },
  {
    "question": "du / zeigen",
    "answer": "du zeigst - du hast gezeigt"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / zeigen",
    "answer": "sie zeigt - sie hat gezeigt"
  },
  {
    "question": "wir / zeigen",
    "answer": "wir zeigen - wir haben gezeigt"
  },
  {
    "question": "ihr / zeigen",
    "answer": "ihr zeigt - ihr habt gezeigt"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / zeigen",
    "answer": "Sie zeigen - Sie haben gezeigt"
  },
  {
    "question": "ich / verbeugen",
    "answer": "ich verbeuge mich - ich habe mich verbeugt"
  },
  {
    "question": "du / verbeugen",
    "answer": "du verbeugst dich - du hast dich verbeugt"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / verbeugen",
    "answer": "sie verbeugt sich - sie hat sich verbeugt"
  },
  {
    "question": "wir / verbeugen",
    "answer": "wir verbeugen uns - wir haben uns verbeugt"
  },
  {
    "question": "ihr / verbeugen",
    "answer": "ihr verbeugt euch - ihr habt euch verbeugt"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / verbeugen",
    "answer": "Sie verbeugen sich - Sie haben sich verbeugt"
  },
  {
    "question": "ich / beeindrucken",
    "answer": "ich beeindrucke - ich habe beeindruckt"
  },
  {
    "question": "du / beeindrucken",
    "answer": "du beeindruckst - du hast beeindruckt"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / beeindrucken",
    "answer": "sie beeindruckt - sie hat beeindruckt"
  },
  {
    "question": "wir / beeindrucken",
    "answer": "wir beeindrucken - wir haben beeindruckt"
  },
  {
    "question": "ihr / beeindrucken",
    "answer": "ihr beeindruckt - ihr habt beeindruckt"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / beeindrucken",
    "answer": "Sie beeindrucken - Sie haben beeindruckt"
  },
  {
    "question": "ich / sagen",
    "answer": "ich sage - ich habe gesagt"
  },
  {
    "question": "du / sagen",
    "answer": "du sagst - du hast gesagt"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / sagen",
    "answer": "sie sagt - sie hat gesagt"
  },
  {
    "question": "wir / sagen",
    "answer": "wir sagen - wir haben gesagt"
  },
  {
    "question": "ihr / sagen",
    "answer": "ihr sagt - ihr habt gesagt"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / sagen",
    "answer": "Sie sagen - Sie haben gesagt"
  },
  {
    "question": "ich / denken",
    "answer": "ich denke - ich habe gedacht"
  },
  {
    "question": "du / denken",
    "answer": "du denkst - du hast gedacht"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / denken",
    "answer": "sie denkt - sie hat gedacht"
  },
  {
    "question": "wir / denken",
    "answer": "wir denken - wir haben gedacht"
  },
  {
    "question": "ihr / denken",
    "answer": "ihr denkt - ihr habt gedacht"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / denken",
    "answer": "Sie denken - Sie haben gedacht"
  },
  {
    "question": "ich / können",
    "answer": "ich kann - ich konnte"
  },
  {
    "question": "du / können",
    "answer": "du kannst - du konntest"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / können",
    "answer": "sie kann - sie konnte"
  },
  {
    "question": "wir / können",
    "answer": "wir können - wir konnten"
  },
  {
    "question": "ihr / können",
    "answer": "ihr könnt - ihr konntet"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / können",
    "answer": "Sie können - Sie konnten"
  },
  {
    "question": "ich / öffnen",
    "answer": "ich öffne - ich habe geöffnet"
  },
  {
    "question": "du / öffnen",
    "answer": "du öffnest - du hast geöffnet"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / öffnen",
    "answer": "sie öffnet - sie hat geöffnet"
  },
  {
    "question": "wir / öffnen",
    "answer": "wir öffnen - wir haben geöffnet"
  },
  {
    "question": "ihr / öffnen",
    "answer": "ihr öffnet - ihr habt geöffnet"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / öffnen",
    "answer": "Sie öffnen - Sie haben geöffnet"
  },
  {
    "question": "ich / schließen",
    "answer": "ich schließe - ich habe geschlossen"
  },
  {
    "question": "du / schließen",
    "answer": "du schließt - du hast geschlossen"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / schließen",
    "answer": "sie schließt - sie hat geschlossen"
  },
  {
    "question": "wir / schließen",
    "answer": "wir schließen - wir haben geschlossen"
  },
  {
    "question": "ihr / schließen",
    "answer": "ihr schließt - ihr habt geschlossen"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / schließen",
    "answer": "Sie schließen - Sie haben geschlossen"
  },
  {
    "question": "ich / machen",
    "answer": "ich mache - ich habe gemacht"
  },
  {
    "question": "du / machen",
    "answer": "du machst - du hast gemacht"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / machen",
    "answer": "sie macht - sie hat gemacht"
  },
  {
    "question": "wir / machen",
    "answer": "wir machen - wir haben gemacht"
  },
  {
    "question": "ihr / machen",
    "answer": "ihr macht - ihr habt gemacht"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / machen",
    "answer": "Sie machen - Sie haben gemacht"
  },
  {
    "question": "ich / gehen",
    "answer": "ich gehe - ich bin gegangen"
  },
  {
    "question": "du / gehen",
    "answer": "du gehst - du bist gegangen"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / gehen",
    "answer": "sie geht - sie ist gegangen"
  },
  {
    "question": "wir / gehen",
    "answer": "wir gehen - wir sind gegangen"
  },
  {
    "question": "ihr / gehen",
    "answer": "ihr geht - ihr seid gegangen"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / gehen",
    "answer": "Sie gehen - Sie sind gegangen"
  },
  {
    "question": "ich / sitzen",
    "answer": "ich sitze - ich habe gesessen"
  },
  {
    "question": "du / sitzen",
    "answer": "du sitzt - du hast gesessen"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / sitzen",
    "answer": "sie sitzt - sie hat gesessen"
  },
  {
    "question": "wir / sitzen",
    "answer": "wir sitzen - wir haben gesessen"
  },
  {
    "question": "ihr / sitzen",
    "answer": "ihr sitzt - ihr habt gesessen"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / sitzen",
    "answer": "Sie sitzen - Sie haben gesessen"
  },
  {
    "question": "ich / reden",
    "answer": "ich rede - ich habe geredet"
  },
  {
    "question": "du / reden",
    "answer": "du redest - du hast geredet"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / reden",
    "answer": "sie redet - sie hat geredet"
  },
  {
    "question": "wir / reden",
    "answer": "wir reden - wir haben geredet"
  },
  {
    "question": "ihr / reden",
    "answer": "ihr redet - ihr habt geredet"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / reden",
    "answer": "Sie reden - Sie haben geredet"
  },
  {
    "question": "ich / entdecken",
    "answer": "ich entdecke - ich habe entdeckt"
  },
  {
    "question": "du / entdecken",
    "answer": "du entdeckst - du hast entdeckt"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / entdecken",
    "answer": "sie entdeckt - sie hat entdeckt"
  },
  {
    "question": "wir / entdecken",
    "answer": "wir entdecken - wir haben entdeckt"
  },
  {
    "question": "ihr / entdecken",
    "answer": "ihr entdeckt - ihr habt entdeckt"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / entdecken",
    "answer": "Sie entdecken - Sie haben entdeckt"
  },
  {
    "question": "ich / lieben",
    "answer": "ich liebe - ich habe geliebt"
  },
  {
    "question": "du / lieben",
    "answer": "du liebst - du hast geliebt"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / lieben",
    "answer": "sie liebt - sie hat geliebt"
  },
  {
    "question": "wir / lieben",
    "answer": "wir lieben - wir haben geliebt"
  },
  {
    "question": "ihr / lieben",
    "answer": "ihr liebt - ihr habt geliebt"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / lieben",
    "answer": "Sie lieben - Sie haben geliebt"
  },
  {
    "question": "ich / finden",
    "answer": "ich finde - ich habe gefunden"
  },
  {
    "question": "du / finden",
    "answer": "du findest - du hast gefunden"
  },
  {
    "question": "er/sie/es / finden",
    "answer": "sie findet - sie hat gefunden"
  },
  {
    "question": "wir / finden",
    "answer": "wir finden - wir haben gefunden"
  },
  {
    "question": "ihr / finden",
    "answer": "ihr findet - ihr habt gefunden"
  },
  {
    "question": "sie/Sie / finden",
    "answer": "Sie finden - Sie haben gefunden"
  }
]
